中國疾控中心主任：沒說不會人傳人

中國疾控中心主任：沒說不會人傳人

中國疾控中心主任高福，周一接受中國環球電視網（CGTN）訪問，澄清「從未說過不會人傳人」。不少內地網民顯然不接受，直斥他說謊；惟高福的確從無明言「不會人傳人」。內地網絡評論人認為，高福經常今日打倒昨日的我，「比起狡猾的病毒，高福的一系列言論才是真正的神龍見首不見尾」。

在CGTN訪問中，主持人向高福提問：「你是否說過沒有人傳人的現象？」高福回應稱：「我從來沒有說過，沒有人傳人的現象。」並再次強調：「我從來沒有說過，不存在人傳人的現象！從來沒有！」一共說了三次「Never」來否認。

高福指出，他在1月19日新聞發佈會提到，病毒從動物「跳躍」到人，再發展成「有限的人傳人」；至於1月20日，專家組向公眾發出病毒已發展為「有效的人傳人」。他向主持人稱，科學家不能根據「懷疑」來下結論。

高福否認說過病毒不會人傳人。

被指言詞曖昧誤導民眾

相關新聞：小店空間受限 明益大酒樓

內地網絡評論人指，內地整個官僚體系遮遮掩掩，常說「不排除有限人傳人的可能」、「未發現明顯的人傳人證據」等曖昧言詞，大量否定詞彙營造了民眾「病毒不會人傳人」的記憶語境，高福也許是躺着中槍。

惟評論批評，高福1月對央視表示病源100%來自海鮮市場，但在3月28日《科學》的專訪卻改口「（來源）存在兩種可能」。評論責問他基於甚麼證據做判斷，又認為「比起狡猾的病毒，高福的一系列言論才是真正的神龍見首不見尾」。

CGTN/微博

沒事兒沒事兒

中國同 WHO 果陣話
未有證據人傳人就唔好封關
你地只係玩語言藝術，無視人命啫

现有的调查结果表明，尚未发现明确的人传人证据，不能排除有限人传人的可能，但持续人传人的风险较低。目前，正结合临床和流行病学资料开展进一步研究。

支那又玩文字遊戲，派唔同人出嚟講唔同嘢